.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--p--Power-Word-Kill:

Слово силы: убить (`Power Word Kill <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=227>`_) / Закл. 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычное`
- очарование
- смерть
- слуховое
- ментальное

**Обычай**: арканный

**Использование**: |д-1| словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Продолжительность**: различается

----------

Вы произносите самое могущественное арканное слово силы.
После использования заклинания на цель, она становится временно иммунной на 10 минут.
Эффект заклинания зависит от уровня цели.

| **14-й или ниже**: Цель мгновенно умирает.
| **15-й**: Если у цели 50 ОЗ или меньше, она мгновенно умирает; иначе, ОЗ снижаются до 0 и она становится "при смерти 1", или увеличивает свое состояние "при смерти" на 1, если она находится при смерти.
| **16-й или больше**: Цель получает 50 урона; если это снизит ОЗ цели до 0, то она мгновенно умирает.

----------

**Усиление (10-й)**: Уровни, для которых применяется каждый результат, увеличиваются на 2.





.. include:: /helpers/actions.rst